<resources>
    <string name="app_name">MasterDex</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="regiao_info_kanto">Kanto foi a primeira região aser apresentada
na franquia. Sua geografia é baseada na região de Kanto, uma região da ilha de Honshu, no Japão, de onde vem seu nome. A semelhança entre as formações de baía vistas no mapa do 
        jogo e as formações reais de Sagami Bay, Suruga Bay e a Baía de Tokyo é particularmente impressionante.Kanto localiza-se a leste de Johto,
        presumivelmente, eles formam um pequeno continente. Ao sul de Kanto estão localizadas as Ilhas Sevii e as Ilhas Laranjas.</string>
    <string name="regiao_info_almia">Almia introduz uma vasta seleção de diferentes elementos geográficos., como uma ilha vulcânica, um deserto e um vale que é constantemente coberto por gelo. Aparentemente foi inspirado em uma parte de Hokkaido, que é base para a região de Sinnoh, mas a relação entre as duas é desconhecida. Geograficamente também lembra a Grécia e a Turquia, mas a relação entre elas também é desconhecida.</string>
    <string name="regiao_info_alola">Alola é inspirda no Havaí, um arquipélago do oceano pacifico e um estado dos Estados Unidos.
De acordo com Shigueru Ohmori o nome “Alola” busca incorporar o significado de uma terra que exala a força da vida suportando várias formas de vida. O nome vem de ola, que em havaiano é vida, juntamente com a saudação havaiana aloha.</string>
    <string name="regiao_info_fiore">Fiore é o local do primeiro jogo de nome Pokemon Ranger. Seu nome significa flor em italiano. De alguma forma é próxima a região de Sinnoh, visto que, dentro do jogo, é dito que a região de Sinnoh é a mais próxima para se mandar um ovo de Manaphy durante o Evento de Manaphy. Possui terreno montanhoso com quatro cidades localizadas na direção dos pontos cardeais do mapa. Cada cidade representa uma estação: Ringtown a primavera, Fall City o outono, Summerland o verão e Wintown o inverno. É o local do primeiro jogo de nome Pokémon Ranger. </string>
    <string name="regiao_info_hoenn">Hoenn é a terceira região introduzida nos jogos principais de Pokémon, sendo aqui que acontecem as aventuras da 3ª geração. A região é baseada geograficamente na ilha de Kyushu, uma das grandes ilhas do Japão, sendo a terceira maior delas. Segundo a mitologia, Hoenn surgiu após Groudon e Kyogre serem criados. Groudon levantou a massas de terra e Kyogre encheu os mares, porém havia uma constante batalha entre os dois pela supremacia, até que essa batalha foi sufocada por Rayquaza, que adormeceu ambos. O movimento da terra feito por Regigigas criou a formação atual de Hoenn, quando Regigigas foi lacrado no templo de Snowpoint na Região de Sinnoh as chaves para despertá-lo, Regirock, Registeel e Regice, foram seladas em Hoenn.</string>
    <string name="regiao_info_johto">Johto apareceu em Pokémon Gold e Silver e em Pokémon Crystal e está a Oeste de Kanto. Mais uma vez com base em uma área do Japão, a geografia de jogos baseia-se nas regiões de Kansai e Chubu do país. A configuração do jogo compartilha com estas regiões a sua abundância de templos, um projeto arquitectónico famoso das regiões de Kansai e de Tokai.Johto possui muitas florestas, especialmente em seu centro-oeste. Possui em seu relevo também diversas cadeias montanhosas, especialmente na área mais ao leste, próximo à fronteira com Kanto. Entre seus principais montes estão o Monte Mortar e o Monte Silver. Em seu lado mais oeste, entre baixas planícies, há a maior concentração populacional.</string>
    <string name="regiao_info_kalos">Kalos é a região dos jogos Pokémon X e Y. A região de Kalos tem a forma de uma estrela de cinco pontas, sendo a maior cidade a Lumiose City, localizado no centro-norte da região. Seu diferencial é a vasta ligação de rios e canais serpenteando através das paisagens naturais, cidades e vilarejos. À nordeste de Lumiose City existe uma área montanhosa com temperaturas mais frias, se estendendo para baixo nas planícies. À noroeste de Kalos localiza-se um vasto oceano onde a cidade costeira Shalour se encontra no meio de umas enseada. De acordo com Junichi Masuda, o nome KAlos se origina do grego κ?λλος, significando beleza. A região é baseada na metade norte da França metropolitana.</string>
    <string name="regiao_info_oblivia">Oblivia é a região em que Pokémon Ranger: Guardian Signs se passa. Esta região é um arquipélago composto por várias ilhas localizadas muito ao sul de Fiore e Almia. Tem muitas ruínas e lendas. No passado, ela tinha templos usados ??para adorar Pokémon, como Arceus. Por toda Oblivia existem monumentos que, quando acesos, formam o Signo de Ranger para Latias e Latios . Em alguns lugares existem monumentos que, quando missões secundárias específicas são concluídas, revelam sinais especiais para certos Pokémon que podem se juntar à sua equipe. Na região há vários lugares onde Pokémon lendários podem ser encontrados. Nos templos podia ser encontrada uma espécie de armadura chamada Steelhead, que permitia controlar os Pokémon.</string>
    <string name="regiao_info_orange_islands"> O Orange Archipelago, comumente conhecido como Orange Islands, é uma larga cadeia de ilhas tropicais localizadas ao sul de Kanto e Johto. Essa região é exclusiva do anime e  manga The electric tale of pikachu. Foi desenvolvido como o local para um arco filler enquanto a nova geração de jogos ainda estava em desenvolvimento.
        Não é referenciado em nenhum jogo, mas os jogadores podem explorar nas mais tardiamente introduzidas Sevii Islands, que aparecem mais ou menos na mesma localidade.
        Treinadores pokémon compareciam para participar da Orange League, mas seu clima tropical também atrai muitos turistas. Um efeito do clima é a presença de pokémons alternadamente coloridos. As oficiais Jennys e enfermeiras Joy do arquipélago se vestem um pouco diferente das outras regiões e algumas aparentemente apresentam algum bronzeado. A maior parte das ilhas dispersas no arquipélago são nomeadas a partir de laranjas ou outras frutas cítricas e muitas são desertas.Antigos textos identificam a região central do arquipélago como a fonte de todas as águas do mundo e possivelmente a origem da vida.








    </string>
    <string name="regiao_info_sevii_islands">Sevii Islands é um arquipélago da região de Kanto consistindo de nove grandes ilhas e muitas ilhotas as cercando. São localizadas no extremo-sul da ilha-principal de Kanto e é lar para vários pokémons lendários e míticos como Moltres, Lugia, Ho-oh e Deoxys. As ilhas principais aparecem nos jogos Pokémon FireRed e LeafGreen, mas as ilhas exclusivas de evento NAvel Rock e Birth Island, mais tarde apareceram no Pokémon Emerald. As Sevii Islands também aparecem em outras mídias baseadas nesses jogos. As nove ilhas são parte da região de Kanto  e não podem ser acessadas por meio de surf. Para viajar de ilha a ilha o treinador pokémon deve pegar as Seagallop Ferries de outra ilha ou Vermilion City em Kanto.</string>
    <string name="regiao_info_sinnoh">Sinnoh é a 4ª região da série. Está localizada ao norte de Kanto, Johto e Hoenn. Ela é composta pelo continente, a ilha ao nordeste da zona de batalha e várias ilhas menores em ambos os lados da região. A região é dividida pelo Monte Coronet e a maioria de suas rotas são em terra, possuindo poucas rotas de água. De acordo com vários mitos, sinnoh foi a primeira região de todas a ser criada, mais especificamente no momento em que Arceus, o primeiro pokemon, criou Azelf, Mesprit e Uxie. </string>
    <string name="regiao_info_unova">Unova é a 5ª região da série Pokémon. É o cenário de Pokémon Black and White e Pokémon Black 2 e White 2. Está se situa longe das outras quatro regiões principais, Kanto, Johto, Hoenn e Sinnoh. A criação de Unova está ligada aos Pokémon Reshiram e Zekrom. De acordo com a lenda, cerca de 2500 anos atrás, os Heróis Gêmeos reinavam com um só dragão protetor sobre a futura Unova, porém eles possuíam pontos de vista diferentes de como governa-la, sendo assim, o dragão se separou em dois: Reshiram para o irmão mais velho representando a Verdade e Zekrom para o irmão mais novo representando os Ideais. Após anos de guerra, e de quase destruírem Unova. Os irmãos vendo que nenhum lado ganharia, acabaram com a guerra e foram viver cada um em lugar. Em algum período entre esses anos, um dos dragões foi deixado no topo da Dragonspiral Tower e o outro voltou a ser uma pedra e se perdeu nas areias do Relic Castle.</string>
</resources>
